\section{Echtzeitberechnung}
\label{sec:implementierung-echtzeitvergleich}

Die Echtzeitberechnung auf Basis einer laufenden Aktivität unterscheidet sich zu den zwei zuvor erläuterten Algorithmen (siehe Abschnitt~\vref{sec:implementierung-vergleich} und~\vref{sec:implementierung-rundenerkennung}) darin, dass diesem, zum Zeitpunkt der Berechnung, nicht die gesamte Route bekannt ist.
Demnach müssen die genannten Algorithmen angepasst werden, um möglichst schnell und effizient das gewünschte Ergebnis zu berechnen.

Eine naive Herangehensweise wäre es zu jedem Zeitpunkt, während einer Aktivität, die bisherige Route an die zuvor implementierten Algorithmen zu übergeben. Bei einer steigenden Auflösung und Anzahl der zu vergleichenden Aktivitäten, wäre dies allerdings sehr ineffizient. Daher werden nachfolgend die genannten Algorithmen angepasst, um diese Berechnungen verbessert durchzuführen.

Für die Echtzeiterkennung von Runden sowie Überschneidungen zwischen Routen ist es notwendig, Daten über mehrere Iterationen hinweg zu behalten. Daher genügt es hierfür nicht ausschließlich eine Methode zu implementieren, sondern es wird eine gesamte Klasse benötigt.
Dieser werden bei der Initialisierung die notwendigen Parameter, sowie beim Vergleich von Routen, zusätzlich die Route übergeben.

Wie die in Echtzeit ermittelten Daten verwendet und der Sportlerin oder dem Sportler übermittelt werden, ist nicht Bestandteil dieser Arbeit. Für diese Problemstellung ist nur relevant, dass alle notwendigen Informationen returniert werden, um Daten graphisch anzuzeigen oder als Audio an die sporttreibende Person zu übermitteln. Notwendige Daten, die nicht Bestandteil der Rückgabe sind, müssen auf triviale Weise ermittelt werden können.

\input{chapters/implementierung/echtzeitberechnung/vergleich}
\FloatBarrier
\input{chapters/implementierung/echtzeitberechnung/rundenerkennung}
\FloatBarrier
% \input{chapters/implementierung/echtzeitberechnung/fazit}
